% ==============================================================================
% Projeto de Sistema - Nome do Aluno
% Capítulo 2 - Plataforma de Desenvolvimento
% ==============================================================================
\chapter{Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}

%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\footnotesize
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas}	
	\label{tabela-plataforma}
	\begin{tabular}{|p{1.6cm}|c|p{5cm}|p{6.5cm}|}  \hline 
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		
 		PHP & 7.3.1 & Linguagem de programação de código-fonte aberto, interpretada no lado do servidor, especialmente adequada para o desenvolvimento Web. & Escrita do código-fonte das classes que compõem o sistema. \\\hline
 		
 		Apache HTTP Server & 2.4.37 & Servidor HTTP de código fonte aberto. & Hospedagem da aplicação Web, dando acesso aos usuários via HTTP. \\\hline
		
		MariaDB Server & 10.1.37 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional gratuito. & Armazenamento dos dados manipulados pela ferramenta. \\\hline
		
		Bootstrap & 3.4.1 & Framework web, de código-fonte aberto, que disponibiliza componentes de interface baseados em HTML, CSS e JavaScript. & Reutilização de componentes visuais Web de alto nível. \\\hline
		
		Symfony framework & 5.2 & Conjunto de implementações, em PHP, de padrões de projeto e componentes comumente utilizados no ambiente Web. & Redução da complexidade no desenvolvimento de aplicações Web a partir de seus componentes prontos para o uso. \\ \hline
		
		Doctrine & 2.7 & API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto/relacional. & Persistência dos objetos de domínio sem necessidade de escrita dos comandos SQL. \\\hline

		%Java EE & 7 & Conjunto de especificação de APIs e tecnologias, que são implementadas por programas servidores de aplicação. & Redução da complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações Web a partir de seus componentes de infra-estrutura prontos para o uso. \\ \hline

		%Java & 8 & Linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. & Escrita do código-fonte das classes que compõem o sistema. \\\hline
		
		%JSF & 2.2.12 & API para a construção de interfaces de usuários baseada em componentes para aplicações Web & Criação das páginas Web e sua comunicação com as classes Java.  \\\hline  
		
		%EJB & 4.0.9 & API para construção de componentes transacionais gerenciados por \textit{container}. & Implementação das regras de negócio em componentes distribuídos, transacionais, seguros e portáveis. \\\hline
		
		%JPA & 2.1 & API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto/relacional. & Persistência dos objetos de domínio sem necessidade de escrita dos comandos SQL. \\\hline
		
		%CDI & 1.1 & API para injeção de dependências. & Integração das diferentes camadas da arquitetura. \\\hline
		
		%Facelets & 2.0 &  API para definição de decoradores (\textit{templates}) integrada ao JSF. & Reutilização da estrutura visual comum às paginas, facilitando a manutenção do padrão visual do sistema. \\\hline
		
		%PrimeFaces & 6.2 &  Conjunto de componentes visuais JSF \textit{open source}. & Reutilização de componentes visuais Web de alto nível. \\\hline
		
		%MySQL Server & 8.0 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional gratuito. & Armazenamento dos dados manipulados pela ferramenta. \\\hline
		
		%WildFly & 13 & Servidor de Aplicações para Java EE. & Fornecimento de implementação das APIs citadas acima e hospedagem da aplicação Web, dando acesso aos usuários via HTTP. \\\hline
	\end{tabular}
\end{table}






%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

\newpage
Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}
	\begin{tabular}{|p{3cm}|c|p{5cm}|p{6cm}|}  \hline 
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		 
		Astah UML & 8.0 & Ferramenta de diagramação UML. & Criação dos modelos de Entidades, Aplicação, Persistência e Navegação. \\\hline

		TeX Live  & 2017 & Implementadão do \LaTeX & Documentação do projeto arquitetural do sistema. \\\hline       
		
		TeXstudio & 2.12 & Editor de LaTeX. &  Escrita da documentação do sistema, sendo usado o \textit{template} \textit{abnTeX}.\footnote{\url{http://www.abntex.net.br}.} \\\hline    

		JetBrains PhpStorm & 2018.3 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) com suporte ao desenvolvimento PHP. & Implementação (codificação) da aplicação Web. \\\hline 
		
		Composer & 1.6.3 & Ferramenta de gerência/construção de projetos de software. & Obtenção e integração das dependências do projeto. \\\hline

		%Eclipse Java EE IDE for Web Developers & 4.8 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) com suporte ao desenvolvimento Java EE. & Implementação, implantação e testes da aplicação Web Java EE. \\\hline 
		
		%Apache Maven & 3.5 & Ferramenta de gerência/construção de projetos de software. & Obtenção e integração das dependências do projeto. \\\hline
	\end{tabular}
\end{table}

